<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Trauzeugen | hochzeitsmagaz.in]]></title>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/categories/trauzeugen/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/"/>
  <updated>2014-09-18T21:03:27+02:00</updated>
  <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sebastian Blei & Isabell Müller]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Der letzte Zeuge]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/der-letzte-zeuge/"/>
    <updated>2014-09-18T19:16:49+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/der-letzte-zeuge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p><em>&ldquo;Eins und eins macht Viere, ja, wo bleibt er denn nur &ndash; der Vierte?&bdquo;</em>, fragte ich mich. Diese Woche hat der eine keine Zeit, nächste Woche hat der andere keine Zeit. Dazwischen passiert auch mal etwas unvorhergesehenes, was ablässig der Zeit dafür sorgt, dass die gemeinsamen Unternehmungs in&rsquo;s Wasser fallen. Aber irgendwann, hat&rsquo;s ja nun doch geklappt.</p>

<!-- more -->


<p><em>&lquo;Oh nein, er wird doch nicht der letzte sein&bdquo;</em>, ging es mir immer öfter durch den Kopf. Schließlich hat es wohl kein potenzieller Trauzeuge verdient, dass er als letzter, über seine anstehende <em>Ehre</em> informiert wird, respektive, gefragt wird, ob er sich dieser Aufgaben annehmen möchte.</p>

<p>So habe auch ich immer wieder darauf gedrängt, mich mit meinem Onkel Oliver endlich zu treffen, um ihn über unser anstehendes <em>Projekt</em> informieren zu können. Im Zuge dessen, wollte ich ihn natürlich auch gleich in sein Recht einbinden, <em>&ldquo;Nein&bdquo;</em> zu sagen. Nicht, dass ich erwartete, dass er die Position des Trauzeugen ablehnt, aber auch bei Daniel war ich mir nicht hundertprozentig sicher, dass er Trauzeuge sein möchte &ndash; oder dies aus tausend anderen, plausibleren Gründen, ablehnt.</p>

<p>Also drängte ich. Ja, ich drängte. Mit allem, was mir zur Verfügung stand. Viel Zeit, stand dabei allerdings nicht zur Verfügung. Schließlich hatte ich schon begonnen, den Blog zu schreiben und die Quellen dessen, verbreiten sich <em>im Netz</em>, wie die Pest, da alle sozialen Netzwerke gewisse Knotenpunkte darstellen <em>(der ein oder andere könnte sich jetzt vielleicht wundern: &ldquo;Soziale Netzwerke? Der Blei hat sich doch nur sporadisch bei Facebook echauffiert&bdquo;. Aber gemeinhin ist ja mittlerweile vielleicht auch bekannt, dass der geneigte, internetaffine Mensch mehr Netzwerke, oder gar andere, nutzt, als nur Facebook. Mein liebstes Netzwerk ist zum Beispiel der &ldquo;Stepel&bdquo;. Gemütlich, urig und auch ohne Netz, kann man sich an die Leitung hängen. Der nächste Schnaps, ist nur einen Strich entfernt und man sieht direkt an der Theke, was andere Leute noch trinken werden, die diesen Artikel bereits getrunken haben. Man sieht aber auch, was man nicht trinken sollte, wenn man nicht die gleiche Rezension ins Kneipenklo kotzen möchte. Simpel, ist auch oft die Interaktion miteinander gestaltet: &ldquo;Liked&bdquo; man einen anderen Verein, bekommt man seinen eigenen Gruppenchat (in dem man häufig dann auch der eigene Chef und einziges Mitglied ist), stuppst man ein Glas von der Theke, darf man &ndash; bei voller Gaststätte äußerst beliebt &ndash; eine glorreiche Schüttrunde geben und gruschelt man die erste Puppe auf der Startseite, wird man mit der Faust direkt aus dem sozialen Netzwerk ausgeklinkt und kommt in ein neues soziales Netzwerk &ndash; dem Aufwachraum der Südharzklinik.)</em>. Zu der wenigen Zeit, die ich hatte, bis er es anderweitig erfährt, kam auch noch der Aspekt, dass ich selber an Wochenenden oft mit der Familie verplant bin. Ausweichszenarien, stellte ich zu Hauf auf. Eine Karte per Post, war mir nicht persönlich genug, schließlich <em>ging es auch um etwas</em> und es sollte eine der Schlüsselszenen in meiner Beziehung zu ihm sein. Eine Videobotschaft, wäre wohl der <em>Notnagel</em> gewesen, den ich genommen hätte, hätten wir einfach keinen Termin gefunden. Unter der Woche wäre das zwar irgendwie möglich gewesen, aber wir haben uns noch nie, <em>einfach so</em>, unter der Woche getroffen. Das würde doch jedem <em>spanisch</em> vorkommen.</p>

<p>Doch die Zeit, so sehr sie sich auch beeilt, hat dann doch den Zeitpunkt bereit gehalten, an dem wir uns treffen konnten. Also verabredeten wir uns auf einen gemütlichen Abend, bei dem auch mein Vater anwesend sein würde.</p>

<p>Ein warmer Freitagabend, die Sommersonne stand noch hell am Horizont. Ich: Jeans, Shirt, Sneaker &ndash; eine Viertelstunde zu spät. Olli: Jeans, Shirt, Sneaker &ndash; eine halbe Stunde zu spät. Vater: Jeans, Shirt, Sneaker &ndash; wartet seit einer halben Stunde darauf, dass wir endlich zu spät kommen. Gesagt, getan. Man möchte ja den Erwartungen entsprechen. Als wir beeinander saßen, wurden Neuigkeiten ausgetauscht, kurz die politischen Themen mit einer Diskussion abgefackelt und erzählenswertes Preis gegeben. Im Auge, immer die Jacke, in der das <em>heilige Gut</em> steckte: Ein beiger Umschlag, fein gefalzt, neunziger Grammatur, unbeleckt. In dessen Herzen sich befand: eine 152 Millimeter in der Höhe und 113 Millimeter in der Breite messende, naturbraune, ungebleichte, dreihunderter Grammatur offenbarende, Kartonage. Bedruckt, mit vier-fünftel gesättigten, thermal aufgebrachten, Schwarzpigmenten, die die Kontur und Füllung des Typo OronteusFinaeus darstellten.</p>

<p>Nach zwei Stunden ging etwa mein Vater, ich blieb mit meinem Onkel noch sitzen. Nicht viel länger, gab ich ihm den Umschlag. Ein verdutztes Gesicht machte er. Umso mehr, als er &ldquo;Oliver&bdquo; auf dem Umschlag laß. Da es schättrig war, machte ich ihm Licht, damit er besser lesen konnte, was ich da auf den Karton gedruckt habe. Als er fertig war, spiegelte sein Gesicht Freude wieder. Als ich ihn fragte, ob er es machen würde, entgegnete er mir strahlend mit: &ldquo;Auf jeden, Alter&bdquo;. Ich war baff. Mit viel hatte ich gerechnet, aber so einer euphorischen Antwort nicht. <em>&ldquo;Yeah!!! Prost, Alter&bdquo;</em> &ndash; <em>&ldquo;Prost!&bdquo;</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wer &bdquo;Ja&ldquo; sagt ...]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/04/24/wer-ja-sagt-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2014-04-24T17:26:53+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/04/24/wer-ja-sagt-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>&hellip; muss nicht mehr &bdquo;Nein&ldquo; sagen. So, oder so ähnlich, habe <em>er</em> sich erstmals gefühlt, als <em>er</em> Daniels Trauzeuge wurde. Richtig gefragt, hat Daniel ja nun nicht. <em>Er</em> hatte nicht einmal richtig verstanden, ob Daniel das als Frage, oder als Aufforderung formuliert hatte. Nach etwas Grübelei, gab' <em>er</em> sich dann noch einmal vorsichtig der Nachfrage &ndash; ganz klassisch, per SMS &ndash; hin: &bdquo;Wer ist nun eigentlich dein Trauzeuge&ldquo;. Die Antwort erfolgte prompt, wirkte ernst, war klar strukturiert und offensichtlich gut durchdacht: &bdquo;Na Du, Du Blödmann&ldquo;.</p>

<!-- more -->


<p>&bdquo;Okay&ldquo;, dachte <em>er</em>, das wird einfach, sich als vermeintlich blöder Trauzeuge dar zu stellen. Seine erste Recherche nach passender Literatur über äquivalente Themen, war dennoch eher ernüchternd. Suchanfragen wie: &bdquo;<em>Trauzeuge sein, in drei Schritten</em>&ldquo;, &bdquo;<em>Trauzeugen für Dummies</em>&ldquo;, &bdquo;<em>Trau' Jehova beim Zeugen</em>&ldquo; oder &bdquo;<em>Blöd Trauen, clever Zeugen</em>&ldquo; brachten entweder gar keine Ergebnisse, oder brachten ihn auf die Spur von religiös Verfolgten. Literatur hat es schlussendlich nicht gebraucht. Es lief super. <em>Sie</em> hat nicht nur dem Trauzeugen der Braut kräftig unter die Arme gepackt, sondern auch <em>ihm</em> ordentlich geholfen.</p>

<p>Anfang April war es dann soweit. <em>Er</em> hatte ein verlängertes Wochenende in Potsdam gebucht. Ein guter Zeitpunkt für eine Retourkutsche. Also bereitete <em>er</em> alles vor, kramte in der Bibliothek erster digitaler Aufnahmen nach einem Bild von <em>sich</em> und Daniel, hübschte es etwas auf &ndash; schließlich galt es, das Foto für wenigstens anderthalb Jahre an den Kühlschrank von Daniel zu heften &ndash; und fuhr vor der Abfahrt nach Potsdam noch einmal am lokalen Copyshop vorbei. Gut vorbereitet, ging es dann los, nach Brandenburg. Das grünste, aller Bundesländer. Schier endloses Grün, nimmer endende Wiesen und ein Sack voll Seen. In Potsdam angekommen, holte man erst Daniels Frauen ab, die eine aus der KiTa, die andere von der Arbeit und fuhr anschließend an einen großen See. Dort gab es hausgebrautes Rotbier für die Männer, Diesel für die Frauen und einen Spielplatz für die Kinder. Kaum auf dem Spielplatz angekommen, stellten sich Linus und Ida als hervorragendes Team heraus. Linus richtete prima ihre Mütze, Ida sah Linus immer verzauberter an und Passanten machten den Kindeseltern Komplimente &bdquo;wie gut sich <em>Cousin und Cousine</em> doch vertragen können&ldquo;. Die Komplimente verteilende Frau, war ebenfalls verzaubert und fügte noch an: &bdquo;Wir Gratulieren ihnen ganz herzlich. Sie haben echt hübsche Kinder&ldquo;. Kaum zehn Meter weiter, krallte sich die Frau ihren Mann, und raubte ihm mit ihrer Zunge sämtliche Luft zum Atmen, hob ihr linkes Bein zum rechten Winkel, ließ von ihrem Mann ab und zerrte diesen in ihr Kraftfahrzeug. Was der Kerl wohl noch erleben musste &hellip;</p>

<p>So ging es zurück zur Wohnung. Man genehmigte sich einen heißen Kaffee und platzierte das Sitzfleisch auf dem gemütlichen Sofa des ehemaligen Brautpaares. Sie stubste ihn an und er packte die gedruckte Aufnahme, die in einer Papiertasche verweilte, auf Daniels Bauch, der auf dem Sofa neben ihm Platz genommen hatte. Daniel entnahm die Aufnahme ihrer Verpackung und im gleichen Moment sagte <em>er</em> zu Daniel: &bdquo;Möchtest Du mein Trauzeuge sein?&ldquo;. Daniel piepste ein aufgeregtes &bdquo;Ja&ldquo; heraus, <em>er</em> entgegnete ebenfalls mit einem freudigen &bdquo;Ja&ldquo;. Sie begannen sich tumultuarisch die Hände zu schütteln. Daniel sagte wieder &bdquo;Ja&ldquo;, <em>er</em> wiederholte das &bdquo;Ja&ldquo; ebenfalls. Wie wild schüttelten sie ihre rechten Hände und ließen die &bdquo;Ja&ldquo;s aneinander tanzend den Raum erfüllen. Nach einigen euphorischen Sekunden, stand ein schöner Grillabend bevor. Es war herrliche 9°C warm und Nieselregen, der immer wieder durch peitschenden Wind die Brillengläser mit einer rinnenden Schicht Wasser bedeckte, half dabei, das Feuer im Null-Komma-Nichts zum Lodern zu bekommen. Das Wetter eignete sich also prima zum Wohlfühlen und zum Verweilen am Grill. Linus nutzte die Gelegenheit freilich auch mehrfach und erstickte auflodernde Flammen direkt mit Schaufeln voll Sand, so, dass die Würstchen gar nicht zu heiß werden konnten. Grob geschätzte vier Pils später, war dann auch das Essen so weit, dass man endlich mit einem kühlen Bierchen am Tisch darauf anstoßen konnte &ndash; auf den Moment, und auf die Zukunft.</p>

<p><img src="/images/DSC03597-copy.jpg" title="Trauzeuge gesucht" alt="Trauzeuge gesucht" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
