<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Antrag | hochzeitsmagaz.in]]></title>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/categories/antrag/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/"/>
  <updated>2014-05-06T20:32:16+02:00</updated>
  <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sebastian Blei & Isabell Müller]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Der Antrag]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/05/06/der-antrag/"/>
    <updated>2014-05-06T19:18:51+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/05/06/der-antrag</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>&bdquo;Wirklich viel, hat er nicht nach gedacht&ldquo;, möge man angesichts des einfachen Antrages wohl gedacht haben. Doch weit gefehlt. Tatsächlich habe ich sehr viel über den Antrag nach gedacht. Über Jahre habe ich ihn mir zurecht gesponnen. Immer wieder neue Ansätze verfolgt, neue Fantasien ausgemalt und abgewägt, was möglich wäre und was nicht. Den richtigen Antrag haben nun einige von Euch mit erlebt. Doch die wenigsten kennen auch meine letzten Gedanken, über die alternativen Formen des Beantragens bei <em>ihr</em>.</p>

<!-- more -->


<p></p>

<p>So richtig begonnen haben die Gedankenspiele sicher,  als unser Sohn geboren ist. Was ich damals vor hatte, kann ich leider nicht mehr nieder schreiben, da die Erinnerungen im Sand der Zeit ihr jähes Ende fanden. Wäre ich mir im Klaren gewesen, wie lange sich die Umsetzung noch hin zieht, hätte ich sie aber ganz sicher zeitigst notiert.</p>

<p>So kommen Wir zu dem Gedankengut, dass ich noch bei mir habe. Wichtig war mir immer, dass es unglaublich persönlich wird und die ganze Sache fest gehalten wird. Nicht unbedingt 8mm Rollfilm für den Projektor des lustgreisernen Nachbarn gegen über, aber 4K wäre durchaus undenkbar gewesen.
Die Gedanken einen Film zu machen und dann ins Kino zu gehen, hatte auch ich mal, aber die wurden ja nun reichlich von anderen Trittbrettfahrern genutzt.
<em>Sie</em> hatte sich reichlich oft gewünscht, dass ich ihr beim <em>Adoro</em> Konzert einen Antrag mache. Aber das kam mir gar nicht in die Tüte. <em>Adoro</em> kennt man ja vielleicht. Trällern, als hätten die Hosen der <em>BeeGees</em> ihr Einfühlvermögen auf die andere Seite des Ufers getragen. Nach dem Konzert auf dem Isabell damals war, haben sie sogar ihre eigenen Autogrammkarten signiert und bei uns in der Wohnung verteilt. An Ansehen haben sie dabei aber nicht gewonnen, so zackig, wie ich die Karten auf ihre pappige Rückseite gekehrt habe.</p>

<p>Musik sollte also eine Rolle spielen. So hegte ich zuletzt noch Gedanken an einen Ausflug mit dem Heißluftballon. Ob ich ihr die Augen verbunden hätte, weiß ich dabei nicht genau. Ganz sicher aber, dass uns der Gasriese in die Abendsonne getragen hätte. Auf einem nicht allzu weit entferntem Feld, hätten wir die sanfte Landung angestrebt. Dort angekommen, hätte ich ihr spätestens dann die Augen verbunden, und sie in den anliegenden Wald geführt. Das Wetter wollte ich warm und trocken haben. Mit fortschreitendem Eintreten in den Wald, wäre ihr Musik zu Ohren gekommen, die allmählich das grüne Rauschen des Waldes über deckte. Das Ziel sei eine Lichtung gewesen, bei dessen erreichen sie einen Heidenkranz auferlegt bekommen hätte. Die Stirnbinde abnehmend, hätte sie dann eine Überraschung entdeckt, von der ich vielleicht später mal schreibe.</p>

<p>Da obige Fantasien mit ihren Wünschen korrelierten, blieb mir nur eine Festivität, bei der die meisten ihrer Familienmitglieder anwesend waren. Da unser Sohn mit seiner herrlichen Petzerei auch noch etwas Schwung in die Sache brachte, war der egonsche 80. quasi auserkoren zum Anlegen des Brillanten. So warf ich mich in Schale und den Ring unter das Reserverad. Ganz sicher würden wir einzig an diesem Tag eine Panne erfahren dürfen. Hauptsache war ja nun, dass ich keine Schlappe in der ersten Halbzeit auf dem Weg zur Ehe erleben würde. So waren wir dann dort. Zur Feier. Ohne die Schale, in die ich mich geworfen hatte. Die hing am Haken. Zuhause. Ich war etwas nervös, was ja eher als Rarität gilt, auf Grund meines extrem elegantem Auftretens mit piekfein-hochdeutschem, nordhäuser Genuschel. Zum Glück hatte ich mir massig, Selbstbewusstsein beim Juwelier besorgt.</p>

<p>Drei Stunden, bevor ich mich freiwillig und hilflos, vor die hochzeitshungrige Gesellschaft warf, klopfte ich meinem zukünftigen Schwiegervater auf die Schulter, mit dem Hinweis, <em>ernsthaft reden zu müssen</em>. Im Blitz des Augenblicks, kippt er sich die vier Zentiliter Kartoffelbrand in den Mund, krallte mich, blickte mich an, nickte bestätigend und eilte mit mir nach draußen. Um Fassung ringend, bekam er den Vodka kaum zu schlucken, ehe wir die sieben Meter entfernte Tür erreichten. Jemand möge wissen, was er in diesem Moment erwartete. Eine fröhliche Nachricht schien es aber nicht zu sein. Also ließ ich mich auch nicht Lumpen und rückte direkt mit dem Anliegen heraus, dass ich <em>sein Nesthäckchen</em> zur Frau nehmen möchte. Sichtlich gerührt, verlierte sich sein Gesicht im Erguss der Tränen. Etwas schwermütig, freudig, aber doch gewissermaßen stammelnd, sprach er mir etwa sieben mal seinen Segen aus. Das schien mir angesichts der anstehenden Aufgabe, aber natürlich auch gerechtfertigt.</p>

<p>Die drei Stunden später, stand ich mit dem Disc Jockey vor der Tür. Ich teilte ihm mit, dass ich in wenigen Minuten, mit seiner Hilfe, einen Antrag machen möchte. Kurze Details folgten. Er bat mir eine Zigarette an. Kurze Züge, schweres Atem. Mein Herz brummte und presste Blut im Wellengang durch die Venen.</p>

<p>Wieder d'rin, gab ich ihm ein Zeichen. Es erklang Wunschmusik. <em>Helene Fischer</em>. Kein <em>Adoro</em>. Bedingt besser. Anders eben. Ich nahm mir das Mikro, meine Gedanken überschlagen sich an dieser Stelle: &bdquo;Opa, toller Geburtstag &hellip; Respekt &hellip; Spitzenfeier&ldquo;. Ich kann mich kaum Erinnern. Dann sortiert sich wieder einiges: &bdquo;Ich möchte an diesem Abend eine Einladung vergeben. Die Einladung, auf eine gemeinsame Reise durch&rsquo;s Leben&ldquo;. Ich bat Isabell nach vorn, Spannung lag in der Luft, alle Augen waren auf uns gerichtet. Ich sank' mich ab, auf die Knie, holte eine perlmutt-weiße Klappschachtel hervor und fragte sie, ob sie &bdquo;<em>mich heiraten möchte</em>&ldquo;. Bereits vor der Frage, schossen ihr Tränen in die Augen und rannen ihre hübschen Wangen hinab.</p>

<p>Ein langer Kuss, dann war Schluss, weil das Paar &bdquo;auf die Tanzfläche muss&ldquo;.</p>

<p><img src="/images/ring.jpg" title="Der Ring" alt="Der Ring" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
