<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Er | hochzeitsmagaz.in]]></title>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/categories/er/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/"/>
  <updated>2014-09-18T21:09:24+02:00</updated>
  <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sebastian Blei & Isabell Müller]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Der letzte Zeuge]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/der-letzte-zeuge/"/>
    <updated>2014-09-18T19:16:49+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/der-letzte-zeuge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p><em>&bdquo;Eins und eins macht Viere, ja, wo bleibt er denn nur, der Vierte&ldquo;</em>, fragte ich mich. Diese Woche hat der eine keine Zeit, nächste Woche hat der andere keine Zeit. Dazwischen passiert auch mal etwas unvorhergesehenes, was ablässig der Zeit dafür sorgt, dass die gemeinsamen Unternehmungs in&rsquo;s Wasser fallen. Aber irgendwann, hat&rsquo;s ja nun doch geklappt.</p>

<!-- more -->


<p><em>&bdquo;Oh nein, er wird doch nicht der letzte sein&ldquo;</em>, ging es mir immer öfter durch den Kopf. Schließlich hat es wohl kein potenzieller Trauzeuge verdient, dass er als letzter, über seine anstehende <em>Ehre</em> informiert wird, respektive, gefragt wird, ob er sich dieser Aufgaben annehmen möchte.</p>

<p>So habe auch ich immer wieder darauf gedrängt, mich mit meinem Onkel Oliver endlich zu treffen, um ihn über unser anstehendes <em>Projekt</em> informieren zu können. Im Zuge dessen, wollte ich ihn natürlich auch gleich in sein Recht einbinden, <em>&bdquo;Nein&ldquo;</em> zu sagen. Nicht, dass ich erwartete, dass er die Position des Trauzeugen ablehnt, aber auch bei Daniel war ich mir nicht hundertprozentig sicher, dass er Trauzeuge sein möchte &ndash; oder dies aus tausend anderen, plausibleren Gründen, ablehnt.</p>

<p>Also drängte ich. Ja, ich drängte. Mit allem, was mir zur Verfügung stand. Viel Zeit, stand dabei allerdings nicht zur Verfügung. Schließlich hatte ich schon begonnen, den Blog zu schreiben und die Quellen dessen, verbreiten sich <em>im Netz</em>, wie die Pest, da alle sozialen Netzwerke gewisse Knotenpunkte darstellen <em>(der ein oder andere könnte sich jetzt vielleicht wundern: &bdquo;Soziale Netzwerke? Der Blei hat sich doch nur sporadisch bei Facebook echauffiert&ldquo;. Aber gemeinhin ist ja mittlerweile vielleicht auch bekannt, dass der geneigte, internetaffine Mensch mehr Netzwerke, oder gar andere, nutzt, als nur Facebook. Mein liebstes Netzwerk ist zum Beispiel der &bdquo;Stepel&ldquo;. Gemütlich, urig und auch ohne Netz, kann man sich an die Leitung hängen. Der nächste Schnaps, ist nur einen Strich entfernt und man sieht direkt an der Theke, was andere Leute noch trinken werden, die diesen Artikel bereits getrunken haben. Man sieht aber auch, was man nicht trinken sollte, wenn man nicht die gleiche Rezension ins Kneipenklo kotzen möchte. Simpel, ist auch oft die Interaktion miteinander gestaltet: &bdquo;Liked&ldquo; man einen anderen Verein, bekommt man seinen eigenen Gruppenchat (in dem man häufig dann auch der eigene Chef und einziges Mitglied ist), stuppst man ein Glas von der Theke, darf man &ndash; bei voller Gaststätte äußerst beliebt &ndash; eine glorreiche Schüttrunde geben und gruschelt man die erste Puppe auf der Startseite, wird man mit der Faust direkt aus dem sozialen Netzwerk ausgeklinkt und kommt in ein neues soziales Netzwerk &ndash; dem Aufwachraum der Südharzklinik)</em>. Zu der wenigen Zeit, die ich hatte, bis er es anderweitig erfährt, kam auch noch der Aspekt, dass ich selber an Wochenenden oft mit der Familie verplant bin. Ausweichszenarien, stellte ich zu Hauf auf. Eine Karte per Post, war mir nicht persönlich genug, schließlich <em>ging es auch um etwas</em> und es sollte eine der Schlüsselszenen in meiner Beziehung zu ihm sein. Eine Videobotschaft, wäre wohl der <em>Notnagel</em> gewesen, den ich genommen hätte, hätten wir einfach keinen Termin gefunden. Unter der Woche wäre das zwar irgendwie möglich gewesen, aber wir haben uns noch nie, <em>einfach so</em>, unter der Woche getroffen. Das würde doch jedem <em>spanisch</em> vorkommen.</p>

<p>Doch die Zeit, so sehr sie sich auch beeilt, hat dann doch den Zeitpunkt bereit gehalten, an dem wir uns treffen konnten. Also verabredeten wir uns auf einen gemütlichen Abend, bei dem auch mein Vater anwesend sein würde.</p>

<p>Ein warmer Freitagabend, die Sommersonne stand noch hell am Horizont. Ich: Jeans, Shirt, Sneaker &ndash; eine Viertelstunde zu spät. Olli: Jeans, Shirt, Sneaker &ndash; eine halbe Stunde zu spät. Vater: Jeans, Shirt, Sneaker &ndash; wartet seit einer halben Stunde darauf, dass wir endlich zu spät kommen. Gesagt, getan. Man möchte ja den Erwartungen entsprechen. Als wir beeinander saßen, wurden Neuigkeiten ausgetauscht, kurz die politischen Themen mit einer Diskussion abgefackelt und erzählenswertes Preis gegeben. Im Auge, immer die Jacke, in der das <em>heilige Gut</em> steckte: Ein beiger Umschlag, fein gefalzt, neunziger Grammatur, unbeleckt. In dessen Herzen sich befand: eine 152 Millimeter in der Höhe und 113 Millimeter in der Breite messende, naturbraune, ungebleichte, dreihunderter Grammatur offenbarende, Kartonage. Bedruckt, mit vier-fünftel gesättigten, thermal aufgebrachten, Schwarzpigmenten, die die Kontur und Füllung des Typo OronteusFinaeus darstellten.</p>

<p>Nach zwei Stunden ging etwa mein Vater, ich blieb mit meinem Onkel noch sitzen. Nicht viel länger, gab ich ihm den Umschlag. Ein verdutztes Gesicht machte er. Umso mehr, als er &bdquo;Oliver&ldquo; auf dem Umschlag laß. Da es schättrig war, machte ich ihm Licht, damit er besser lesen konnte, was ich da auf den Karton gedruckt habe. Als er fertig war, spiegelte sein Gesicht Freude wieder. Als ich ihn fragte, ob er es machen würde, entgegnete er mir strahlend mit: &bdquo;Auf jeden, Alter&ldquo;. Ich war baff. Mit viel hatte ich gerechnet, aber so einer euphorischen Antwort nicht. <em>&bdquo;Yeah!!! Auf die Hochzeit!&ldquo;</em> &ndash; <em>&bdquo;Auf die Hochzeit!&ldquo;</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Probeessen]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/probeessen/"/>
    <updated>2014-09-18T09:43:46+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/probeessen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>Pünktlich zu einem Spiel der deutschen Fußball-Nationalmannschaft war es soweit. Unser Probeessen stand an. Das Probeessen, was die Location sichern sollte. Nicht einfach nur ein Probeessen. Nein, nein. <em>Das</em> Probeessen. Natürlich war es ohnehin schwierig, uns von dem Kurs ab zu bringen, die Location als Feierlocation aus zu erwählen &ndash; dennoch wollte man gern etwas Bestätigung. Und was kam da als Bestätigung &ndash; oh je, oh je.</p>

<!-- more -->


<p>Ok, die Location wurde von uns sorgfältig ausgewählt. Ein paar Ausflüge standen an, aber noch viel mehr, zerbrachen wir uns den Kopf darüber.</p>

<p>&ldquo;Vorsichtshalber schon einmal reservieren&rdquo;, war das Motto, als wir die Location das erste mal ansahen. Die Hälfte der Gäste würden wir in den häuslichen Zimmern unter bekommen, das passte also.</p>

<p>Als wir reserviert hatten, und wieder Zuhause angekommen sind, habe ich auch schnell angefangen, sämtliche Versuche von <em>ihr</em> zu blocken, was die Diskussion über andere Locations anging. Zuviel, war mir das Thema geworden. Zu sehr, hatte ich mich für die eine Location entschieden. Sturr, wie ich bin, bin ich von meinem Kurs natürlich auch nur schwer ab zu bringen. Nicht, dass es bei <em>ihr</em> anders wäre, doch für gewöhnlich habe ich nicht nur den längeren Atem, sondern auch die performanteren Argumente. Sie hat dafür <em>(fast)</em> immer das letzte Wort. Sind ihre letzten Worte allerdings: <em>&bdquo;Du hast (ja) recht&ldquo;</em>, ist es mir auch herzlich egal, ob sie das letzte Wort hat.</p>

<p>Lang hin, lang her &ndash; die Location mochten wir sehr. Also sollte es ein Probeessen werden, bei dem wir uns all das noch mal bestätigen könnten. Um nicht nur ein <em>normales</em> Dinner zu genießen, sondern das Personal auch ausgelastet unter Stress agieren sehen zu können, wartete ich einen Termin ab, an dem ein <em>Event</em> angekündigt war. So stand als nächste Terminlichkeit ein <em>BBQ</em> mit Pauschalbetrag an. Das passte natürlich <em>wie die Faust auf&rsquo;s Auge</em>.</p>

<p>Zwischen Reservierung und Termin lagen etwa zwei, drei Wochen Zeit. Zeit, die <em>&ndash; wie üblich &ndash;</em> im Flug verging. Meine Mutter wurde mit der Betreuung des Nachwuchses beauftragt und wir reisten ab.</p>

<p>Der Himmel versprach einen lauen Sommerabend. Er, der Himmel, war so blau, wie er nur sein konnte. Keine Wolke zu sehen und die Temperaturen waren überschlagen. Wir entfuhren der Stadt, und passierten die Route zwischen hügeligen, saftigen, grünen Wiesen und potenten, dunklen Wäldern. Die Wälder waren so dicht und bewachsen, dass kaum Lichteinfall vorherrschte. Dadurch wirkten sie sehr dunkel und befangen. Die Wiesen hingegegen, die den Eingang zu den Wäldern ebneten, waren leuchtend grün. Dieses typische laubgrün, dass im Juni herrscht. Auch dem Zottelvieh schien das Grün zu schmecken. So stand es in aller Seelenruh', mit dichtem Fell behangen, auf dem Gras und lies es sich schmecken. Bestes <em>Highland-Rind</em>. Gesund, groß, stark, unbesorgt.</p>

<p>Auf Grund der noch angenehmen Temperaturen, setzten wir uns zum Barbeque natürlich ins Freie. Eine rustikale, aus ganzen Stämmen geklüpfelte Holzbank lud zum Sitzen ein; ein großer Holztisch zum Auflehnen. Natürlich wurde <em>&ndash; zu meiner vollen Freude &ndash;</em> auch das Fußballspiel übertragen, von dem ich die erste Halbzeit beim <em>Public Viewing</em> genießen konnte. Leider saßen wir erst einmal nur hinter der Fernseh-Apparatur. Doch keine halbe Bierlänge später, wurde ein Platz mit direktem Blick auf das Telegerät frei. <em>&bdquo;Hervorragend&ldquo;</em>, ging es mir durch den Kopf, <em>&bdquo;der Abend kann nur super werden&ldquo;</em>. Sogar am Buffet konnte man das Spiel weiter beobachten, was meine Aufmerksamkeit &ndash; zugegebenermaßen &ndash; etwas in den Hintergrund rückte.</p>

<p>Kurz verschnauft und angekommen, begaben wir uns zum Buffet. Man erklärte uns, was es alles gab und was es noch geben könnte, würde man es sich wünschen. Ja, da fiel dann auch schon der Begriff <em>American Smoker</em> und ich ließ mich natürlich nicht zwei mal bitten &ndash; schließlich muss man ja auch ganz genau wissen, was man seinen potenziellen Gästen da <em>vor die Nase schnallt</em>. Ich ließ mir etwas Rücken vom Highland-Rind aus dem Smoker geben. In Alufolie war es ordentlichst verpackt und ich war gespannt, wie es schmecken würde. Dazu nahm ich mir etwas Sauciere, ein bisschen Salat und klassische Rosmarinkartoffeln. <em>Sie</em> verhielt sich ähnlich und nahm etwa gleiches. Am Sitzplatz wieder angekommen, entfaltete ich in aller Ruhe das Alufolienpaket. Gott, bereits der Duft, der mir in die Nase stieg, ließ meine Speicheldrüsen auf Mandelgröße anschwellen. So lag es vor mir, der Highlander, der vor ein paar Tagen noch auf der hügeligen Wiese nebenan graste. Der Rauch, der dem Saft des Fleisches entstieg, war eine sanfte Kombination aus griffiger Buche und temperamentvollem Pfeffer. Das Fleisch zerfiel wie von Geisterhand, als ich es mit der Flanke meiner Schneidklinge berührte. Die Fasern glänzten vor Schmackhaftigkeit, die Farbe war eine Melodie im Spektrum der Fleischzubereitung und es war de facto das beste <em>(fleischige)</em> Grillgut, was ich je zu mir genommen habe. Ich mach' mir nicht viel aus Fleisch. Nicht da, nicht heute und sicher auch nicht morgen. Aber das war definitiv das beste, was man mit der Struktur von tierischem Eiweiß anstellen konnte. Die Symbiose des Geschmacks war eine Leiter voller Harmonien, die mit jedem Bissen rauf und runter zu tanzen vermochte. Der Salat und die restlichen Angebote, standen dem in nichts nach. Zum Schluss &ndash; das war dann der dritte Gang &ndash; nahm <em>sie</em> sich noch etwas Wels aus dem Smoker an und auch der, war auf den Punkt genau das, was man mit ihm machen sollte, wenn man Tierisches mag.</p>

<p>So stelle man sich vor: Man baut eine riesen Torwand an Ansprüchen und Vorstellungen auf. Verdrahtet das alles miteinander und nach abertausenden Verknüpfungen stellt man fest, dass das ganze Geflecht quasi undurchdringbar ist. Es scheint unumgänglich, gewisse Konstrukte aufzulösen, um eine scheinbar korrekte Lösung aufbieten zu können. Und dann kommt um die Ecke ein kleiner Gedanke, der <em>dich</em> anzwinkert. Er positioniert sich vor der Torwand, fängt gesellig an zu pfeifen. Du kommt mit ihm ins Gespräch, er beeindruckt dich durch seine Eloquenz und seine Bereitschaft, Deine, scheinbar riesigen, Probleme lösen zu können. Und als das alles zu gut klingt, um wahr zu sein und es sich einfach zu gut anfühlt, um plausibel zu wirken, geht der Gedanke einen halben Schritt nach hinten und zirkelt die Lösung, in Form eines illusorischen Balls, mit einem elfenhaften Kunstschuss durch die Torwand. Es wird bunt vor Deinen Augen, ein Feuerwerk von Glückshormonen, Deine Synapsen erbeben in multiplen Orgasmen und <em>Du</em> beginnst mit Lächeln. Das Lächeln ebbt nicht ab. Du begleichst die Rechnung, steigst ins Auto, legst <em>deine</em> Hand bestimmend auf den Schenkel <em>deiner</em> Frau, schließt die Wohnungstür auf, legst Dich nieder, nimmst <em>ihre</em> Hand und weißt: Es ist richtig. Genau so, wie <em>du</em> es machst, ist es richtig und das Glück, dieser Welt, obliegt nur <em>dir</em>. <em>&bdquo;Punkt&ldquo;</em><strong>.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Klauringschau]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/06/10/klauringschau/"/>
    <updated>2014-06-10T18:24:08+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/06/10/klauringschau</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>Dort, wo ich <em>einst</em> den Verlobungsring erworben hatte, findet auch zwei mal jährlich eine Trauringschau statt. Im März und im Mai eines jeden Jahres, lädt der örtliche Juwelier dazu ein. Doch zu was der Juwelier da genau einlädt, hat ein anderer Mitbürger scheinbar falsch verstanden.</p>

<!-- more -->


<p>An einem Samstagvormittag hatten wir erstmals vor, die Vorstellungen davon, wie unsere Eheringe aussehen sollten, in konkretere Modelle <em>zu fassen</em>. Mit genau diesem Vorhaben, strebten wir den Besuch der Trauringschau an. Also packten sich alle Familienmitglieder in den Wagen der Familie und fuhren in den südlichen Teil der Stadt, der, von uns, sonst hauptsächlich zur Nahrungsaufnahme aufgesucht wird. Zwischen Dönertourismus und <em>Pfennigfuchserei</em> findet sich bekanntlich am Samstag Vormittag recht zügig ein Parkplatz, da die weiteren Konsumenten, die sich zu dieser Uhrzeit im Areal aufhalten, eher mit der Straßenbahn oder vom Schlafplatz am örtlichen Fließgewässer anreisen.</p>

<p>Wir betreten das Geschäft, wo sich bereits mehrere heiratswütige Frauen mit ihren Opfern aufhalten. Die Frauen sind &ndash; bei der Beratung durch die Angestellten vornehmlich eifrig nickend &ndash; mit ihren glitzernden Rohrstücken beschäftigt. Die Männer machen da eher einen verhalteneren Eindruck und scheinen die Brocken, in Form von Preisauszeichnungen, nur eher widerwillig schlucken zu können. Kein Paar ist mit Kind dabei. Soll heißen, wir haben entweder alles richtig, oder alles falsch gemacht. &bdquo;Vielleicht haben die alle noch gar keine Kinder&ldquo;, schießt es mir durch den Kopf. Bis ich zu dem Schluss komme, dass &bdquo;die anderen Männer einfach alle vorhaben, die Katze <em>im Sack</em> zu kaufen&ldquo;, dauert es einen Augenblick.</p>

<p>Wenige Minuten dauert es, dann sind auch wir an der Reihe, unsere Vorstellungen äußern zu können und dementsprechend trotzdem alles ansehen zu müssen. Die kompetente Beratung der angestellten Dame erwies sich dabei als äußerst hilfreich, verstand sie es doch äußerst geschickt, sämtliche Erklärungen über Gehalt an Edelmetallen in vorbildlichster Form durch einander zu würfeln. Versprach sie erst, 585'er Gold wäre härter, sagte sie später, es sei weicher und durch weniger Abrieb unverwüstlicher. Wenig später, warf sie dann auch noch die Schattierungsunterschiede zwischen Edelstahl, Weißgold, Platin und Paladium durcheinander. Reizend. So, oder so. Unsere Vorstellungen äußerten wir, in Adjektivform, wie folgend: solide, kantig, kräftig, grob, unverspielt und unverblümt. Schlosserringe sollte sie uns nicht zeigen, auch wenn sich die Beschreibung so liest, aber ein wenig Struktur wollten wir dem Ablauf dabei schon geben. Farblich hielten wir uns dabei recht arg an monochromen Schattierungen auf: Weißgold, vornehmlich. Nicht nur, dass Silber bei der Präsentation eine geringe Rolle spielen sollte, wir wollten auch, dass Verlobungs- und Ehering von der zukünftigen Braut gleichermaßen getragen werden kann. Gern, durfte die Oberflächenbeschaffenheit des Ringes Struktur aufweisen. So kam es, wie es kommen musste: Runde, filigrane Goldstücke und Bi-Color Ringe, fanden bei der Präsentation ihren Platz. Erneute Aufarbeitung unserer Vorstellungen, brachten die Angestellte dann aber doch in die richtige Bahn und wir hatten ein Konvolut an zwei Dutzend Ringtabletts vor uns. Eifrig, zeigte sie uns eins nach dem anderen und wir konkretisierten die Vorstellungen weiter gehend, als mich plötzlich ein halblautes &bdquo;Hey!&ldquo; aus dem Strudel der Juwelen riss und ich mich semi-erschrocken umdrehte. Ich stand, mit Sohnemann auf dem Arm, quasi am spitz-zulaufenden Ausgangs des Geschäfts und sah' in diesem Augenblick, wie nicht nur Pärchen als Kundschaft im Lokal waren. Auch ein einzelner Mitbürger, offensichtlich nicht dem typisch deutschen, eher hellem Hautton, zugehörig, sondern quasi dunkleren Typs, hatte sich unter die zukünftigen Brautpaare gemischt. Messenger-Bag um die Schulter, mittlere Größe, mittleres Alter, überhöhte Geschwindigkeit, versuchte er die Lokalität zu verlassen. In den Armen, ein Präsentationstablett, gespickt mit einem dutzend Ringen. Während der Chef seine Laufgeschwindigkeit ebenfalls rasch auf die Sprintgeschwindigkeit eines Durchschnitts-Fünfzigers beschleunigte, hallte er ein zynisches &bdquo;das lassen wir aber mal schön hier, mein Freundchen&ldquo;, durch den Raum und begann, an dem Strauchdieb zu zerren. Dieser erwiderte ein, doch recht gereiztes, &bdquo;lass' mich los&ldquo; und versuchte sich zu entwinden. Tatsächlich schaffte er es, sich los zu machen, allerdings ohne die <em>heiße Ware</em>. Dem Täter das Tablett entrissen, finalisierte der Chef die gescheiterte Tat mit einem salonfähigen Tritt in den Allerwertesten, des nicht ganz so feinen Herren.</p>

<p>Mein Adrenalin sprudelte in raschen Mengen durch den Körper, die Konzentration war <em>geklaut</em> und ich beschäftigte mich mit dem Verlassen des Geschäftes. Also gingen wir &ndash; mit der Konzentration.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Wer &bdquo;Ja&ldquo; sagt ...]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/04/24/wer-ja-sagt-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2014-04-24T17:26:53+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/04/24/wer-ja-sagt-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>&hellip; muss nicht mehr &bdquo;Nein&ldquo; sagen. So, oder so ähnlich, habe <em>er</em> sich erstmals gefühlt, als <em>er</em> Daniels Trauzeuge wurde. Richtig gefragt, hat Daniel ja nun nicht. <em>Er</em> hatte nicht einmal richtig verstanden, ob Daniel das als Frage, oder als Aufforderung formuliert hatte. Nach etwas Grübelei, gab' <em>er</em> sich dann noch einmal vorsichtig der Nachfrage &ndash; ganz klassisch, per SMS &ndash; hin: &bdquo;Wer ist nun eigentlich dein Trauzeuge&ldquo;. Die Antwort erfolgte prompt, wirkte ernst, war klar strukturiert und offensichtlich gut durchdacht: &bdquo;Na Du, Du Blödmann&ldquo;.</p>

<!-- more -->


<p>&bdquo;Okay&ldquo;, dachte <em>er</em>, das wird einfach, sich als vermeintlich blöder Trauzeuge dar zu stellen. Seine erste Recherche nach passender Literatur über äquivalente Themen, war dennoch eher ernüchternd. Suchanfragen wie: &bdquo;<em>Trauzeuge sein, in drei Schritten</em>&ldquo;, &bdquo;<em>Trauzeugen für Dummies</em>&ldquo;, &bdquo;<em>Trau' Jehova beim Zeugen</em>&ldquo; oder &bdquo;<em>Blöd Trauen, clever Zeugen</em>&ldquo; brachten entweder gar keine Ergebnisse, oder brachten ihn auf die Spur von religiös Verfolgten. Literatur hat es schlussendlich nicht gebraucht. Es lief super. <em>Sie</em> hat nicht nur dem Trauzeugen der Braut kräftig unter die Arme gepackt, sondern auch <em>ihm</em> ordentlich geholfen.</p>

<p>Anfang April war es dann soweit. <em>Er</em> hatte ein verlängertes Wochenende in Potsdam gebucht. Ein guter Zeitpunkt für eine Retourkutsche. Also bereitete <em>er</em> alles vor, kramte in der Bibliothek erster digitaler Aufnahmen nach einem Bild von <em>sich</em> und Daniel, hübschte es etwas auf &ndash; schließlich galt es, das Foto für wenigstens anderthalb Jahre an den Kühlschrank von Daniel zu heften &ndash; und fuhr vor der Abfahrt nach Potsdam noch einmal am lokalen Copyshop vorbei. Gut vorbereitet, ging es dann los, nach Brandenburg. Das grünste, aller Bundesländer. Schier endloses Grün, nimmer endende Wiesen und ein Sack voll Seen. In Potsdam angekommen, holte man erst Daniels Frauen ab, die eine aus der KiTa, die andere von der Arbeit und fuhr anschließend an einen großen See. Dort gab es hausgebrautes Rotbier für die Männer, Diesel für die Frauen und einen Spielplatz für die Kinder. Kaum auf dem Spielplatz angekommen, stellten sich Linus und Ida als hervorragendes Team heraus. Linus richtete prima ihre Mütze, Ida sah Linus immer verzauberter an und Passanten machten den Kindeseltern Komplimente &bdquo;wie gut sich <em>Cousin und Cousine</em> doch vertragen können&ldquo;. Die Komplimente verteilende Frau, war ebenfalls verzaubert und fügte noch an: &bdquo;Wir Gratulieren ihnen ganz herzlich. Sie haben echt hübsche Kinder&ldquo;. Kaum zehn Meter weiter, krallte sich die Frau ihren Mann, und raubte ihm mit ihrer Zunge sämtliche Luft zum Atmen, hob ihr linkes Bein zum rechten Winkel, ließ von ihrem Mann ab und zerrte diesen in ihr Kraftfahrzeug. Was der Kerl wohl noch erleben musste &hellip;</p>

<p>So ging es zurück zur Wohnung. Man genehmigte sich einen heißen Kaffee und platzierte das Sitzfleisch auf dem gemütlichen Sofa des ehemaligen Brautpaares. Sie stubste ihn an und er packte die gedruckte Aufnahme, die in einer Papiertasche verweilte, auf Daniels Bauch, der auf dem Sofa neben ihm Platz genommen hatte. Daniel entnahm die Aufnahme ihrer Verpackung und im gleichen Moment sagte <em>er</em> zu Daniel: &bdquo;Möchtest Du mein Trauzeuge sein?&ldquo;. Daniel piepste ein aufgeregtes &bdquo;Ja&ldquo; heraus, <em>er</em> entgegnete ebenfalls mit einem freudigen &bdquo;Ja&ldquo;. Sie begannen sich tumultuarisch die Hände zu schütteln. Daniel sagte wieder &bdquo;Ja&ldquo;, <em>er</em> wiederholte das &bdquo;Ja&ldquo; ebenfalls. Wie wild schüttelten sie ihre rechten Hände und ließen die &bdquo;Ja&ldquo;s aneinander tanzend den Raum erfüllen. Nach einigen euphorischen Sekunden, stand ein schöner Grillabend bevor. Es war herrliche 9°C warm und Nieselregen, der immer wieder durch peitschenden Wind die Brillengläser mit einer rinnenden Schicht Wasser bedeckte, half dabei, das Feuer im Null-Komma-Nichts zum Lodern zu bekommen. Das Wetter eignete sich also prima zum Wohlfühlen und zum Verweilen am Grill. Linus nutzte die Gelegenheit freilich auch mehrfach und erstickte auflodernde Flammen direkt mit Schaufeln voll Sand, so, dass die Würstchen gar nicht zu heiß werden konnten. Grob geschätzte vier Pils später, war dann auch das Essen so weit, dass man endlich mit einem kühlen Bierchen am Tisch darauf anstoßen konnte &ndash; auf den Moment, und auf die Zukunft.</p>

<p><img src="/images/DSC03597-copy.jpg" title="Trauzeuge gesucht" alt="Trauzeuge gesucht" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Der Ringkauf]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/03/29/der-ringkauf/"/>
    <updated>2014-03-29T11:00:00+01:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/03/29/der-ringkauf</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>&ldquo;Halb elf muss ich zum Sport&rdquo;, sagt sie. &ldquo;Sensationell&rdquo;, denkt er. Da kann er ja gleich noch <em>etwas</em> erledigen. Gedacht, getan. Sie laufen die hölzerne Treppe hinunter und gehen zum Wagen. Linus nimmt hinten Platz, sie auf dem Beifahrersitz, er auf dem Fahrersitz. &ldquo;Holst Du mich dann nach dem Sport wieder ab?&rdquo;, fragt sie. &ldquo;Klar!&rdquo;, antwortet er mit einem Hauch an Entspanntheit im Blick.</p>

<!-- more -->


<p>Beim Kongresszentrum für Gorillas und Sportbegeisterte angekommen, steigt sie aus. Die Tür fällt ins Schloss, er dreht sich zu Linus um: &ldquo;Erm, Spatzi. Wir fahren nicht gleich zu Oma. Wir müssen noch einen kurzen Weg&rdquo;. &ldquo;Warum, Papa?&rdquo;, fragt Linus. &ldquo;Das ist eine Überraschung&rdquo;, sagt sein Papa. Mit dem Auto vom Parkplatz runter, auf die Grimmelallee d'rauf, eine rasante Beschleunigung auf 47km/ &ndash; rote Ampel. Die Bremsen greifen, er macht seinem Sohn die Scheibe hinunter, es ist warm. Die Ampel wird grün, er fährt auf die Zorgebrücke, folgt dem Straßenverlauf. Das Handy klingelt, er geht ran: &ldquo;Schatz, erm. Also das Fitnessstudio hat nicht auf. Da haben wir uns wohl vertan. Kannst Du mich holen?&rdquo;. Er dreht die begonnene Runde zu Ende und steht keine fünf Minuten später wieder vor dem Sportlerheim. &ldquo;Ist echt blöd gelaufen. Ich weiß nicht, ob wir uns heute noch einmal zum Sport treffen&rdquo;, tratscht sie aufgeregt. Ganz hippelig, wie es jetzt weiter gehen soll &ndash; stand doch der Besuch beim Juwelier an &ndash; spricht er einnehmend: &ldquo;Okay. Dann bringe ich dich erstmal nach Hause und fahre im Anschluss daran endlich mit unserem Jungen zu Oma&rdquo;. &ldquo;Jaaa, endlich zu Oma&rdquo;, bestätigt Linus von hinten.</p>

<p>Sie vor der Haustür heraus gelassen, nimmt der Plan seinen weiteren Lauf. Im Parkhaus geparkt, den Motor abgestellt und den Parkhauschip in der ausgeleierten Hosentasche verstaut, nimmt er Linus an die Hand. &ldquo;Fahrstuhl oder Rolltreppe?&rdquo;, fragt der zukünftige &ndash; schließlich wird jawohl alles klappen &ndash; Gatte den Sohnemann. Dieser zeigt auf den Fahrstuhl, rennt zur Tür, betätigt den vergilbten Anforderungsknopf und wartet hüpfend auf eine Wahnsinnsfahrt in&rsquo;s Erdgeschoss. Dort angekommen, folgt der direkte zielstrebige <em>Marsch</em> zum Juwelier &ndash; immerhin hat man großes vor und keine Zeit zu verlieren.</p>

<p>&ldquo;Mandy, du weißt warum ich hier bin. Einmal bite die heiße Ware auf die Theke legen&rdquo;, sagt er zur gepflegten Angestellten, die eine gute Freundin von ihm und ihr ist. Die Entscheidung, welche Brillianten den Ringfinger zieren sollen, ist schnell gefallen &ndash; zu oft, hat man sich bereits über etwaige Themen unterhalten. Einzig die Ringgröße, sollte eine spannende Frage werden. Er hat nicht geprüft, anhand vorhandenem Schmuckes, welche Größe sie benötigt. Also muss Mann sich auf seine etablierten Schätzkünste verlassen. &ldquo;Mandy, welche Größe trägst Du?&rdquo;, fragt er die Angestellte. &ldquo;53&rdquo;, floskelt sie, während sie ihre Hände betrachtet. Er guckt sie an &ndash; sie kennen sich seit der Fachoberschule &ndash; und schätzt die Bemaßung ab. &ldquo;Ich würde es gern mit der 55 versuchen. Zeig' mir bitte ausschließlich, was du davon da hast. Zum Bestellen haben wir keine Zeit, denn Linus wird die Neuigkeiten wohl kaum ewig für sich behalten &ndash; ist seine Mutter doch auch seine beste Freundin&rdquo;. Mandy holt noch einige Stücken aus dem Schaufenster hervor. Die Entscheidung dauert nicht lang. Zwei Minuten, schätzt Mann. Schneller geht nur die Bezahlung mit der EC-Karte. Ein Bezahlen mit Bargeld blieb ihm leider verwehrt, trägt doch heute niemand mehr solch utopische Summen Hartgeld mit sich umher. &ldquo;Ich treffe mich kommende Woche mit Isabell&rdquo;, lächelt Mandy ihn an und schließt den Dialog mit &ldquo;Keine Sorge, ich behalte es für mich&rdquo;, ab.</p>

<p>Zügig wieder am Auto angekommen, folgt der geplante Besuch bei der Großmutter. Eine halbe Stunde ist man dort verweilt, bis <em>er</em> <em>sie</em> anruft: &ldquo;Schatz, wir gehen Mittag zu Roger.&rdquo; &ndash; dem bekannten Chefkellner des Lieblingsitalieners &ndash; &ldquo;Wir holen dich ab, wenn wir bei Oma waren. Salat ist heute das richtige zum Mittag, denke ich&rdquo;.</p>

<p>Beim Italiener folgt eine kurze Einweisung in die Neuerungen auf der Speisekarte. Für Linus ein paar Nudeln á la Napoli, für sie einige gut gewürzte Großgarnelen auf einem Bett aus Tagliatelle mit frischen, mediterranen Gewürzen und für ihn die &ldquo;Scharfe Sophie&rdquo;, eine pikante, italienisch-dünne Pizza mit Käsespezialitäten von der lokalen Ziegelalm, gespickt mit einer guten Portion Chiliflocken. Man unterhält sich gut, der trockene Chardonnay ist auf den Punkt temperiert und der Appetit wird immer größer. Als Linus die Langeweile überkommt, greift man zum elektronischen Wimmelbuch &ndash; <em>iPad</em> &ndash; und lässt ihn die Feuerwehr in interaktiven Geschichten kennen lernen. Nach wenigen Sekunden ist er vertieft, nach einigen Minuten quasi starr in der Unterhaltung. Ähnlich geht es seinen Eltern. Sie unterhalten sich gespannt über Neuigkeiten aus dem sozialen Umfeld, anstehenden Entscheidungen im Alltag und sicher auch über die Urlaubsplanung für den Sommer 2014. Doch alles verliert an Gewicht, als Linus aufhört, sich auf die Zunge zu beißen, vom iPad nach oben blickt und in einem selbstgefälligen Ton von sich gibt: &ldquo;Mama? Wir haben dir einen neuen Ring gekauft&rdquo;. Dem Vater schmerzt die Kehle, weil der Chardonnay in einem ungeplant, großen Schwall die Kehle durchschreiten möchte, sie hingegen verändert binnen Millisekunden ihr Gemüt, ihre Mimik und ihre ganze Erscheinung. Würde man diesen Wandel an Emotionen in ihr, mit Szenen in einem Stück beschreiben, bräuchte man sicherlich mehrere Auftritte dafür. Wirft man jedoch einen Blick auf seinen Stand der Emotionen, lassen sich, eben diese, kurz und bündig wie folgt beschreiben: Seine Haltung, sein Gesichtsausdruck und seine innere Fassung sind entglitten. Sie freut sich wie <em>nerrsch</em>, er denkt darüber nach, wie er den Sohn dafür bestmöglich bestrafen könnte und der Sohn, ja, was macht der eigentlich? Kaum war sein Satz &ndash; der alles zu verändern schien &ndash; zu Ende, schon widmete er sich wieder seinem Spielzeug.</p>

<p>Das triumphale Lächeln von Isabell kann sich niemand, der das hier liest, auch nur annähernd vorstellen. Niemand.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
