<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Location | hochzeitsmagaz.in]]></title>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/categories/location/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/"/>
  <updated>2014-09-18T11:12:41+02:00</updated>
  <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sebastian Blei & Isabell Müller]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Probeessen]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/probeessen/"/>
    <updated>2014-09-18T09:43:46+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/09/18/probeessen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Er.</em></p>

<p>Pünktlich zu einem Spiel der deutschen Fußball-Nationalmannschaft war es soweit. Unser Probeessen stand an. Das Probeessen, was die Location sichern sollte. Nicht einfach nur ein Probeessen. Nein, nein. <em>Das</em> Probeessen. Natürlich war es ohnehin schwierig, uns von dem Kurs ab zu bringen, die Location als Feierlocation aus zu erwählen &ndash; dennoch wollte man gern etwas Bestätigung. Und was kam da als Bestätigung &ndash; oh je, oh je.</p>

<!-- more -->


<p>Ok, die Location wurde von uns sorgfältig ausgewählt. Ein paar Ausflüge standen an, aber noch viel mehr, zerbrachen wir uns den Kopf darüber.</p>

<p>&ldquo;Vorsichtshalber schon einmal reservieren&rdquo;, war das Motto, als wir die Location das erste mal ansahen. Die Hälfte der Gäste würden wir in den häuslichen Zimmern unter bekommen, das passte also.</p>

<p>Als wir reserviert hatten, und wieder Zuhause angekommen sind, habe ich auch schnell angefangen, sämtliche Versuche von <em>ihr</em> zu blocken, was die Diskussion über andere Locations anging. Zuviel, war mir das Thema geworden. Zu sehr, hatte ich mich für die eine Location entschieden. Sturr, wie ich bin, bin ich von meinem Kurs natürlich auch nur schwer ab zu bringen. Nicht, dass es bei <em>ihr</em> anders wäre, doch für gewöhnlich habe ich nicht nur den längeren Atem, sondern auch die performanteren Argumente. Sie hat dafür <em>(fast)</em> immer das letzte Wort. Sind ihre letzten Worte allerdings: <em>&bdquo;Du hast (ja) recht&ldquo;</em>, ist es mir auch herzlich egal, ob sie das letzte Wort hat.</p>

<p>Lang hin, lang her &ndash; die Location mochten wir sehr. Also sollte es ein Probeessen werden, bei dem wir uns all das noch mal bestätigen könnten. Um nicht nur ein <em>normales</em> Dinner zu genießen, sondern das Personal auch ausgelastet unter Stress agieren sehen zu können, wartete ich einen Termin ab, an dem ein <em>Event</em> angekündigt war. So stand als nächste Terminlichkeit ein <em>BBQ</em> mit Pauschalbetrag an. Das passte natürlich <em>wie die Faust auf&rsquo;s Auge</em>.</p>

<p>Zwischen Reservierung und Termin lagen etwa zwei, drei Wochen Zeit. Zeit, die <em>&ndash; wie üblich &ndash;</em> im Flug verging. Meine Mutter wurde mit der Betreuung des Nachwuchses beauftragt und wir reisten ab.</p>

<p>Der Himmel versprach einen lauen Sommerabend. Er, der Himmel, war so blau, wie er nur sein konnte. Keine Wolke zu sehen und die Temperaturen waren überschlagen. Wir entfuhren der Stadt, und passierten die Route zwischen hügeligen, saftigen, grünen Wiesen und potenten, dunklen Wäldern. Die Wälder waren so dicht und bewachsen, dass kaum Lichteinfall vorherrschte. Dadurch wirkten sie sehr dunkel und befangen. Die Wiesen hingegegen, die den Eingang zu den Wäldern ebneten, waren leuchtend grün. Dieses typische laubgrün, dass im Juni herrscht. Auch dem Zottelvieh schien das Grün zu schmecken. So stand es in aller Seelenruh', mit dichtem Fell behangen, auf dem Gras und lies es sich schmecken. Bestes <em>Highland-Rind</em>. Gesund, groß, stark, unbesorgt.</p>

<p>Auf Grund der noch angenehmen Temperaturen, setzten wir uns zum Barbeque natürlich ins Freie. Eine rustikale, aus ganzen Stämmen geklüpfelte Holzbank lud zum Sitzen ein; ein großer Holztisch zum Auflehnen. Natürlich wurde <em>&ndash; zu meiner vollen Freude &ndash;</em> auch das Fußballspiel übertragen, von dem ich die erste Halbzeit beim <em>Public Viewing</em> genießen konnte. Leider saßen wir erst einmal nur hinter der Fernseh-Apparatur. Doch keine halbe Bierlänge später, wurde ein Platz mit direktem Blick auf das Telegerät frei. <em>&bdquo;Hervorragend&ldquo;</em>, ging es mir durch den Kopf, <em>&bdquo;der Abend kann nur super werden&ldquo;</em>. Sogar am Buffet konnte man das Spiel weiter beobachten, was meine Aufmerksamkeit &ndash; zugegebenermaßen &ndash; etwas in den Hintergrund rückte.</p>

<p>Kurz verschnauft und angekommen, begaben wir uns zum Buffet. Man erklärte uns, was es alles gab und was es noch geben könnte, würde man es sich wünschen. Ja, da fiel dann auch schon der Begriff <em>American Smoker</em> und ich ließ mich natürlich nicht zwei mal bitten &ndash; schließlich muss man ja auch ganz genau wissen, was man seinen potenziellen Gästen da <em>vor die Nase schnallt</em>. Ich ließ mir etwas Rücken vom Highland-Rind aus dem Smoker geben. In Alufolie war es ordentlichst verpackt und ich war gespannt, wie es schmecken würde. Dazu nahm ich mir etwas Sauciere, ein bisschen Salat und klassische Rosmarinkartoffeln. <em>Sie</em> verhielt sich ähnlich und nahm etwa gleiches. Am Sitzplatz wieder angekommen, entfaltete ich in aller Ruhe das Alufolienpaket. Gott, bereits der Duft, der mir in die Nase stieg, ließ meine Speicheldrüsen auf Mandelgröße anschwellen. So lag es vor mir, der Highlander, der vor ein paar Tagen noch auf der hügeligen Wiese nebenan graste. Der Rauch, der dem Saft des Fleisches entstieg, war eine sanfte Kombination aus griffiger Buche und temperamentvollem Pfeffer. Das Fleisch zerfiel wie von Geisterhand, als ich es mit der Flanke meiner Schneidklinge berührte. Die Fasern glänzten vor Schmackhaftigkeit, die Farbe war eine Melodie im Spektrum der Fleischzubereitung und es war de facto das beste <em>(fleischige)</em> Grillgut, was ich je zu mir genommen habe. Ich mach' mir nicht viel aus Fleisch. Nicht da, nicht heute und sicher auch nicht morgen. Aber das war definitiv das beste, was man mit der Struktur von tierischem Eiweiß anstellen konnte. Die Symbiose des Geschmacks war eine Leiter voller Harmonien, die mit jedem Bissen rauf und runter zu tanzen vermochte. Der Salat und die restlichen Angebote, standen dem in nichts nach. Zum Schluss &ndash; das war dann der dritte Gang &ndash; nahm <em>sie</em> sich noch etwas Wels aus dem Smoker an und auch der, war auf den Punkt genau das, was man mit ihm machen sollte, wenn man Tierisches mag.</p>

<p>So stelle man sich vor: Man baut eine riesen Torwand an Ansprüchen und Vorstellungen auf. Verdrahtet das alles miteinander und nach abertausenden Verknüpfungen stellt man fest, dass das ganze Geflecht quasi undurchdringbar ist. Es scheint unumgänglich, gewisse Konstrukte aufzulösen, um eine scheinbar korrekte Lösung aufbieten zu können. Und dann kommt um die Ecke ein kleiner Gedanke, der <em>dich</em> anzwinkert. Er positioniert sich vor der Torwand, fängt gesellig an zu pfeifen. Du kommt mit ihm ins Gespräch, er beeindruckt dich durch seine Eloquenz und seine Bereitschaft, Deine, scheinbar riesigen, Probleme lösen zu können. Und als das alles zu gut klingt, um wahr zu sein und es sich einfach zu gut anfühlt, um plausibel zu wirken, geht der Gedanke einen halben Schritt nach hinten und zirkelt die Lösung, in Form eines illusorischen Balls, mit einem elfenhaften Kunstschuss durch die Torwand. Es wird bunt vor Deinen Augen, ein Feuerwerk von Glückshormonen, Deine Synapsen erbeben in multiplen Orgasmen und <em>Du</em> beginnst mit Lächeln. Das Lächeln ebbt nicht ab. Du begleichst die Rechnung, steigst ins Auto, legst <em>deine</em> Hand bestimmend auf den Schenkel <em>deiner</em> Frau, schließt die Wohnungstür auf, legst Dich nieder, nimmst <em>ihre</em> Hand und weißt: Es ist richtig. Genau so, wie <em>du</em> es machst, ist es richtig und das Glück, dieser Welt, obliegt nur <em>dir</em>. <em>&bdquo;Punkt&ldquo;</em><strong>.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Locationsuche II.]]></title>
    <link href="http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/06/10/locationsuche-ii/"/>
    <updated>2014-06-10T21:11:56+02:00</updated>
    <id>http://hochzeitsmagaz.in//github/blog/2014/06/10/locationsuche-ii</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Sie.</em></p>

<p>Nach der Besichtigung des Resorts Schindelbruch, führte unser Weg zu einem bereits bekannten Saal in Neustadt/Harz. Bekannt war dieser, durch eine bereits erlebte Hochzeit. Nämlich die, der Cousine meines zukünftigen Mannes. Schon damals, stellte ich mir auch unsere Hochzeit in diesen Gemäuern sehr nett vor. Getrübt wurden diesen Vorstellungen nur durch die grenzenlose Trunkenheit meines Verlobten und seines Onkels zu dieser Hochzeit, die ich hochschwanger ertragen musste.</p>

<!-- more -->


<p>Auf dem Heimweg musste ich an jedem Pflaumenbaum anhalten, um jegliche Unfälle im Auto zu vermeiden. Aber nichts desto trotz, die Räumlichkeiten entsprachen grundsätzlich unseren Vorstellungen von unserer Hochzeitsfeier. Schon der Weg zum Saal besticht durch eine, von Fachwerkhäusern gesäumte, schmale, begrünte Straße. Begeistert hatte mich schon der Eingangsbereich. Brachiale Steintreppen, die zur hölzernen Eingangstür führen und, mit entsprechendem Blumenschmuck, einfach herrlich feierlich aussehen würden. In Gedanken, sah ich alles vor mir. Das sommerfrische Grün auf dem Vorplatz, würde unsere Gäste bei herrlichem Sonnenschein dazu einladen, ein kühles Getränk bei einem netten Gespräch einzunehmen. Die Kinder könnten sich frei bewegen und einen kleinen Ausflug zum nah gelegenen Gondelteich unternehmen. Den Saal ziert ein wunderschöner antiker Partkettboden. Soviel, zu meinen Erinnerungen vom letzten Zusammentreffen von mir und dem Saal zu Neustadt. Wir hatten bereits erfahren, dass diese Räumlichkeit nun durch private Hände geführt wird. Wir nahmen uns also vor, an diesem Samstag gleich ein Testessen im dazugehörigen &bdquo;Steakhouse&ldquo; zu vollziehen und den Eigentümern einige Informationen zu entlocken.</p>

<p>Angekommen, stich mir sofort der <em>Kunstrasen</em>, der die Treppenstufen des Seiteneingangs <em>zierte</em>, in die Augen. Meine Gedanken überschlugen sich das erste Mal. &bdquo;Warum muss man diese Schönheit mit Rasenteppich so verschandeln&ldquo;? Aber nun gut, unvoreingenommen öffneten wir die Tür zum Restaurant, welches direkt an den Saal grenzte. Spätestens da, war mir klar: Es gibt Menschen, die haben die Gabe, mit Dekoration etwas hübsches zu verschandeln. Ein beißendes Türkis ließ meine Augen kurz schmerzen, künstlicher Efeu prankte gleich neben dem elektrischen Wasserfallgemälde vom Nahost-Kitschmarkt, welches blinkte und leuchtete. Eine leicht untersetzte Frau begrüßte uns, ein drahtiger schlaksiger Kellner nickte uns freundlich zu. &bdquo;Guten Tag, wir wollen uns den Saal anschauen, um dort eventuell unsere Hochzeit zu feiern. Wir hatten telefoniert, sie erinnern sich?&ldquo; Als ich das sagte, habe ich mir schon Pläne zurecht gesponnen, wie man im Fall der Fälle dafür sorgen könnte, dass die Tür zu diesem <em>Speiseraum</em> versperrt bleibt. Der junge Mann, öffnete uns die Tür zum Saal. Schnell fuhren meine Blicke von rechts nach links, von oben nach unten. Der Parkettboden zierte noch immer die recht große Räumlichkeit. Leider auch Massen an Fahnen vom örtlichen Schützenverein. Tarnfarbengrüne Vorhänge versperrten der Sonne jeglichen Weg ins Innere. &bdquo;Nun gut, Dekoration ist eben alles&ldquo; sagte ich leise. Man kann mit ein paar Änderungen wirklich etwas nettes daraus machen. Platz ist mehr als ausreichend vorhanden und noch immer hatte es den Reiz des Altertümlichen. <em>Vintage</em>, wie man es derzeit gern nennt. Ich versuchte, in der kurzen Zeit alle Eindrücke aufzusaugen, um mich auch in ein paar Tagen noch an Kleinigkeiten erinnern zu können. Wir kehrten zurück in den Gastraum, bestellten unsere Speisen und Getränke und plauschten nebenbei noch mit dem Kellner, über die Möglichkeit, unsere Feier dort auszurichten. Einen Vergleich zur Besichtigung vom Naturresort Schindelbruch zu ziehen, ist an dieser Stelle nicht angemessen. Die bereits erwähnte untersetzte ältere Damen bekochte uns. Zugegeben, die Speisen waren gut. Sie bot uns an, eine Auflistung anzufertigen, auf der sie ihre kulinarischen Kochkünste kurz zusammenfassen würde. Ein paar Tage später, erreichte uns diese dann per E-Mail. Ausgesprochen kulinarisch war es nicht, sondern eher gut bürgerlich. Ein typisches Sortiment an Fleisch und Beilagen, geziert durch Salate und Desserts. Also ganz und gar nicht das, was wir uns vorstellen.</p>

<p>Spontan führte unsere Reise noch zur nahgelegenen Burgruine Hohenstein. Auch diese ist uns durch zahlreiche Ausflüge bekannt. Grundsätzlich, war diese Örtlichkeit jedoch durch die Lage bereits ausgeschlossen, jedenfalls, was den feierlichen Rahmen unser Hochzeit betraf. Lediglich die Trauung, konnten wir uns sehr gut dort vorstellen. Die Burgruine liegt, wie es sich für eine Burgruine gehört, recht hoch und prankt über der Landschaft des Südharz. Der Weg zur Burgruine ist schmal, so schmal, dass ein entgegenkommendes Fahrzeug schon zu einem Problem werden kann. Ängstlich, krallte ich mich am Türgriff des Autos fest. Währenddessen, ertönte von unserem drei-jährigen Hosenscheißerchen aus der hinteren Reihe: &bdquo;Mutti, jetzt stell' dich mal nicht so an. Wir stürzen schon nicht ab&ldquo;. Was sagt man dazu. Gelächter, vom <em>Herrn Papa,</em> schallte durch das Fahrzeug. Romantisch ist diese Örtlichkeit allemal, stellt man sich die Trauung auf dem Burghof beim Einfall warmer Sonnenstrahlen vor. Auch hier hatte ich natürlich schon genaue Vorstellungen. Mit passender Musik, geleitet vom Brautvater, schreite ich durch das Burgtor zu meinem zukünftigen Mann und werde von den Gästen, die es sich auf den weißen Stühlen gemütlich gemacht haben, bestaunt. Bevor ich allerdings weiter in Gedanken diesbezüglich versank, suchten wir den <em>Burgherren</em> auf. Die Gaststube war, wie immer, sehr gut besucht. Dennoch nahm sich der Besitzer Zeit für uns. &bdquo;Also das ist gar kein Problem, das bekommen wir hin. Trauung, Sektempfang &ndash; alles klar. Übrigens ist in ca. 4 Wochen der Baustart für einen, bis zu 100 Personen fassenden, Saal, hier, auf der Burgruine&ldquo;, teilte er uns mit. Das klang verlockend, dennoch lenkte ich kurz ein: &bdquo;Das ist klasse, man hätte somit die Möglichkeit Trauung und Feierlichkeit hier abzuhalten. Aber&ldquo;. da kam das große aber, &bdquo;zu unserer Hochzeitsfeier werden zahlreiche Kleinkinder dabei sein, um dessen Wohl bin ich etwas besorgt, wenn ich an die, nicht gesicherten, Abgründe rund um die Ruine denke&ldquo;. Ganz lässig entgegnete er mir: &bdquo;Also, in 13 Jahren, die ich jetzt hier oben bin, ist noch kein Kind abgestürzt&ldquo;. Ich wusste nicht recht, ob mich das wirklich beruhigen könnte. Vorerst beließen wir es dabei, uns erneut mit ihm in Verbindung setzen zu wollen, sollte Interesse unsererseits bestehen. Auf dem Burghof zurück, versuchte ich abzuwägen, ob eine Feier nicht doch hier möglich wäre &ndash; mit entsprechender Aufsichtsperson, die auf unsere kleinen Gäste achten würde. Wir tauschten uns kurz aus. Der zukünftige Bräutigam hielt nicht sehr viel von dieser Idee. Warum, sollten wir auch zeitnah feststellen. Keine Minute später nämlich, stolperte unser kleiner Prinz über eine innere Mauer und konnte sich mit viel Glück in letzter Sekunde abfangen, um den direkten Kontakt von Stein und Gesicht zu vermeiden. Somit, war auch das Thema Feiern auf der Burgruine abgehakt und die Suche ging weiter.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
